{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Mina olen see staar, keda p√§eva jooksul n√§ed. Annan Maale valgust ja soojust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kuum!"},{"text":"‚òÄÔ∏è Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"Sul on vaja p√§ikeseprille, et mind otse vaadata."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®","categoryName":"cosmos"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen Maa looduslik satelliit. Ma s√§ran √∂√∂sel p√§ikesevalgust peegeldades. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on faasid, nagu t√§is ja poolkuu."},{"text":"Libahundid olevat minu t√§isfaasis aktiivsed."},{"text":"Astronaudid on minu peal k√µndinud."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®","categoryName":"cosmos"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen suur gaasipall, mis annab valgust ja soojust. Olen v√§ga kaugel, v√§lja arvatud p√§ike. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma t√µmblen √∂√∂taevas."},{"text":"Inimesed uurivad mind teleskoopidega."},{"text":"Olen osa galaktikast."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®","categoryName":"cosmos"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Mina olen see planeet, millel me elame. Mul on palju vett ja maad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen enamasti kaetud sinisega."},{"text":"Olen kolmas planeet p√§ikesest."},{"text":"Mul on palju taimi ja loomi."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®","categoryName":"cosmos"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi √∂ises taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"ursa  Mul on sellised nimed nagu The Big Dipper."},{"text":"Inimesed kasutavad mind navigeerimiseks."},{"text":"Iidsed inimesed r√§√§kisid minust lugusid."}],"options":[{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®","categoryName":"cosmos"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen v√§ike kivine objekt, mis tiirleb √ºmber P√§ikese. Ma olen palju v√§iksem kui planeet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind v√µib vahel n√§ha ka valgussabaga."},{"text":"Ma v√µin planeetidele alla kukkuda."},{"text":"NASA j√§lgib minu teed."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":true},{"label":"Must auk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®","categoryName":"cosmos"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga suur grupp t√§hti, gaasi ja tolmu, mida hoiab koos gravitatsioon. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Meie p√§ikeses√ºsteem on osa minust."},{"text":"Ma v√µin olla spiraalne, elliptiline v√µi ebakorrap√§rase kujuga."},{"text":"Mind on universumis miljardeid."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Universum","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®","categoryName":"cosmos"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen k√ºlm, j√§ine keha, mis vabastab gaasi ja tolmu. Mul on saba, kui p√§ikesele l√§hemale j√µuan. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen valmistatud j√§√§st, tolmust ja gaasist."},{"text":"Minu saba osutab alati p√§ikesest eemale."},{"text":"Ma ilmun perioodiliselt."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®","categoryName":"cosmos"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Mina olen see j√µud, mis hoiab planeete orbiidil √ºmber p√§ikese ja hoiab sind maas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Puult kukkunud √µun aitas mind avastada."},{"text":"Ô∏è Hoian Maad eemal h√µljumast."},{"text":"Ô∏è T√µmban asju allapoole."}],"options":[{"label":"Gravitatsioon","isCorrect":true},{"label":"Magnetism","isCorrect":false},{"label":"Tuul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®","categoryName":"cosmos"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen koht kosmoses, kus gravitatsioon on nii tugev, et miski, isegi mitte valgus, ei p√§√§se. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind v√µib moodustada, kui sureb massiivne t√§ht."},{"text":"L√µikan ruumi ja aega."},{"text":"Ô∏è Imen enda √ºmber k√µik sisse."}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"H√§√§l","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®","categoryName":"cosmos"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on juured, aga mitte jalad. Kannan rohelist mantlit, kuid k√§ed puuduvad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan pisikese seemnena."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan kasvamiseks p√§ikesepaistet."},{"text":"Ma v√µin olla v√§ga pikk."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen nami juurvili, mida j√§nkud armastavad s√º√ºa. Ma kasvatan maa all. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen oran≈æ."},{"text":"K√º√ºlikud armastavad mind mugida."},{"text":"Kasvan mustuses."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"√ïun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja ilusad v√§rvid. Inimesed kingivad mulle kingituseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma tunnen magusat l√µhna."},{"text":"Vajan vett, et elus p√ºsida."},{"text":"V√µin olla punane, kollane, roosa v√µi palju muid v√§rve."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen taim, mida saab jahuks jahvatada. Inimesed kasutavad mind leiva valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan p√µldudel pikaks."},{"text":"Minu terasid kasutatakse k√ºpsetamiseks."},{"text":"P√µllumehed koristavad mind."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Rohi","isCorrect":false},{"label":"Sammal","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan puudel. Linnud teevad oma kodud minus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kukun s√ºgisel m√µnel puul maha."},{"text":"Kasutan p√§ikesevalgust puule toidu valmistamiseks."},{"text":"Caterpillarid s√∂√∂vad mind vahel √§ra."}],"options":[{"label":"Roots","isCorrect":false},{"label":"Lehed","isCorrect":true},{"label":"Oksad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen vili, mis kasvab viinapuul ja v√µib olla roheline, punane v√µi lilla. Vahel tehakse minust mahla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan kobarates."},{"text":"Mind v√µib k√§√§ritada veiniks."},{"text":"Olen magus ja mahlane."}],"options":[{"label":"Sidrun","isCorrect":false},{"label":"Viinamarja","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on √µues torkiv aga seest magus, mahlane. Kasvan kuumades kohtades. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kaktusevilja t√º√ºp."},{"text":"Ô∏è Aitan sul k√µrbes h√ºdreeritud p√ºsida."},{"text":"M√µned inimesed s√∂√∂vad mind Mehhikos."}],"options":[{"label":"Ananass","isCorrect":false},{"label":"T√ºrakas pirn","isCorrect":true},{"label":"A durian","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen seeme, mis k√ºtmisel popib. Inimestele meeldib mind kinos s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kaetakse tihti v√µi ja soolaga."},{"text":"Olen p√§rit kobinast."},{"text":"Olen populaarne suupiste."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Uba","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen tugev varrega pikk taim. Inimesed kasutavad mind majade ehitamiseks ja paberi valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on s√µrmused, mis √ºtlevad, kui vana ma olen."},{"text":"Loggerid l√µikasid mu maha."},{"text":"Karud elavad vahel minus."}],"options":[{"label":"Roosip√µ√µsas","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen roheline taim, millel on pisikesed lehed. Judin m√∂√∂da maad ja seda saab kasutada aia kaunimaks muutmiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind leidub tihti varjulistes piirkondades."},{"text":"Ma ei ole puu ega lill."},{"text":"Ô∏è Kasvan h√§sti niisketes tingimustes."}],"options":[{"label":"Sammal","isCorrect":true},{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}]}